HKCC 2017-2018 討論區 ［16］exam加油！

HKCC用語及設施一覽
A. 校園類

紅磡灣／HHB：紅磡灣分校

西九／WK：西九龍分校

*HKCC學生亦可以用Poly U本部嘅Amenities building嘅CANTEEN

Shuttle: 來往HHB、WK同POLY本部嘅穿梭巴士

圖書館（WK）： 圖書館入口位於N座5樓，4樓係專用嚟傾Project（有好多圓枱、玻璃房同電腦）；5樓係借書，影印嘢同出入口；6樓係藏書區、自修用座位以及電腦。

圖書館(HHB)：入口位於10樓，10樓係影嘢同出入口 ；9樓係藏書區、自修用座位以及電腦。(如果有錯請幫手更正)

*HKCC學生亦可以用Poly U本部嘅包玉剛圖書館

網吧：意指電腦室，WK嘅網吧位於S座5樓；HHB嘅網吧位於11樓，提供Desktop以及影印服務、Notebook & iPad租借服務以及Printing Quota reload服務。

Quick Printing Area: 意指WK 1樓、7樓以及S座9樓嘅Printing area(HHB唔清楚)

明日：意指係HKCC入面24小時開放嘅明日課室，入面有好多張六角枱；備有差電位，雖然好似好啱傾Project，不過實際上好嘈+好多MK長期霸佔，所以係入面真係傾Project嘅人少之又少。

*想搵地方傾Project／食飯／做功課／Hea嘅話可以考慮下一啲周街都有嘅枱，基本上成間CC周圍都有，例如WK 7/8樓咁，除咗圓枱之外都有插蘇位。

獸醫: HKCC醫務所醫生(WK醫務所喺N座LG，HHB醫務所喺LG)

B.學術類

Lecture: 上堂講notes嘅地方，通常要上兩粒鐘、數理科某啲要上三粒鐘

Tutorial: 做Exercise同Review返Lecture講過嘅嘢，同時都係做Presentation嘅堂嚟，大概有25人一齊上堂。
*HKCC Sem1 個5科嘅Tutorial都係同一班人，係識Frd嘅好機會

Midterm: 通常係考week 1-6內容嘅中期Test，佔Coursework 嘅30~50%不等。

Sit 堂: 上唔係自己應該要上嘅堂，通常Sit得一係之前個堂冇上一係個老師太廢要去聽其他老師講。

Grade: 每一科嘅成績咁解，A=4.0 B=3.0 C=2.0 D=1.0； HKCC 嘅Sub-grade 得Plus，冇Minus，而Plus= 0.5，所以你最高分係可以有4.5。

GPA: Grade Point Average嘅意思，係由你每一科個grade除返你讀嘅科目數量而計出嚟。

CGPA: Cumulative Grade Point Average嘅意思，通常係指緊成年嘅GPA。

Reg科: 用嚟揀科揀時間揀老師嘅，要鬥快做完，所以要有心理準備隻手指係會click到痛。
*HKCC YEAR 1 Sem1 係冇得reg科的
Turnitin: Check plagiarism嘅軟（Check你份嘢有冇抄人）

Consultation Hour: 每個老師每個禮拜會有3粒鐘坐係自己Office，你可以問書、舉報Freerider、同佢吹水等等。

Freerider: 對份Project無/少貢獻嘅人，明明唔做嘢但係又好厚面皮咁痴住你去攞分

*如果想舉報Freerider, 請收集好證據 (e.g. Whatsapp cap圖，Google Drive修改記錄等)

Killer: 意指專出爛grade嘅lecturer。

Deadline fighter: 每樣嘢都要接近Deadline先做嘅人(例如聽日交Project今日先開始做)

GE: General Education Subject 嘅意思，即係一啲同你major冇關嘅科，有分5個Cluster, 而要畢業就要讀至少4個Cluster嘅GE。詳細科目列表:

Credit: 學分嘅意思，每個Credit收$1500, 而每個Sem只可以有15個 Credit(除非特別情況)，通常一科=3 Cred, 15 Cred= 5科

Sem：Semester（學期），每個學期大約3個月左右 (9月-12月; 2月-5月)，中間個幾個月就叫做Sem Break，有13個week。

1001唔開新

見到上個post好似都有人想一齊溫
會唔會想返cc一齊溫定Tg?

1001唔開post條友唔祝你grad唔到

聽日星期日wk圖書館4樓個度開唔開？？
commu好多嘢温呀屌！！！！！

CCN2053真係好撚伏

cc好似紅日係唔開

聽日有考試 campus會開

commu 12課ppt真係屌出聲 搞唔掂啊 long q又要硬食

仲要sq都唔易
痴撚線

1042科econ 有無人透露下咩分裸B同B＋

講真 Commu 啲內容係幾正 但真係好撚多嘢要背
呢家先睇咗4課
等比文科人屈機

圖書館唔開

1050

好似啲咩personal growth啊 postive self talk係學到嘢嘅 但啲concept炒埋一碟咁

lm

炒埋一堆嗰下真係好難頂
睇PP又唔多覺有咩共通點
海量範圍

一齊溫commu

教下我

有幾伏 我下個sem reg左佢

如果下個sem揀咗communication 記得要drop 伏科嚟

4,5已放棄

屌 有冇人開唔到moodle

哇 屌呀？ 重想down野黎做

我都想操數啊

真 淨係做左1617sem2 同1718s1

moodle係咪收咗皮

1050加油
上sem exam份卷好易
可以做下打支強心針

屌你老母it狗
我一份pastpaper都未睇
有冇ching 可share

comm溫極都唔完

屌，錢就識收，我仲以為我ac問題

4,5都放棄？你棄後面好過啦

2053

數科早啲訓
冇精神考唔到試

已棄9 10

想問下Moodle開唔到...話Error reading from database 係發生咩事

一份pp都睇唔到

Exam period先嚟搞啲咁嘅嘢
乜鳩都睇唔撚到

Pp係lib個網睇 依家開到啊

今次part B 考2,3,6,7,8
Part C 4,5/9,10

Mola mola 溫唔切
應該炒

IT狗仲未出現 想點

Commu攬炒

新post留名

1050完

1050已炒 唔知問乜 連c都唔知有冇

moodle咩事

屌佢老母編埋兩科同一日考真係on99
編schedule 果個仆街死

ho啲人咁早走 係因為唔識 定係太簡單

Moodle

屌你老尾moodle死撚左
母親節都要屌人老母

我見到wk cc library 四樓有人 到底可以點樣入去？

屌啦myhkcc都死埋
我連聽日去邊度考都唔知

Moodle又入唔到想我點溫書

應該係貨lift ?

Lg搭上北5樓
行樓梯落一層推門入

屌我都係o黎緊坐邊唔撚知

垃圾moodle

Commu

thx

blaw 勁撚多

companies個課 背完轉頭又唔記得

聽日Dpsy點搞？

個人覺得幾容易 我果班都好多人aj走

無note點溫書？屌你老母
我f撚咗我屌狗幫it狗，24個鐘都整唔好

Cannot read file. Either the file does not exist or there is a permission problem.

More information about this error

commu

死service
炒曬啲IT狗啦

Comm

各位記住Communication真係狗也不屌

coomu啲concept撈到亂晒 到時用自己啲words亂答算

1048味溫哂點算

加油，仲未溫完

加油

依家先開始溫

四十幾分 求個D

入到喎我

好多野背 仲爭3課

入到Moodle但點解去其他page個時會彈番去主頁
我想睇答案炸

Moodle又壞？唔係整好啦咩..

Commu咁鬼死多concepts

1048唔多嘢背啦

屌on99 hkcc一年比咁撚多學費 考試先嚟壞moodle 考試失分又無撚得回水

Marketing 咁多嘢 點背得曬

IT9 點撚樣溫書 屌！

乜數科有野要背？

屌 最後一科完全冇心機溫

收到風，exam delay 係咪真？

咩風？講清楚d

邊到收返黎?

啲人話moodle 死咗，delays

啲人
姐係邊啲

蓋清鳩up咋?

辣殺it9

好撚過份 搞成日都未整好個moodle 開野好似痾尿迪迪仔咁 慢撚到Hihi

唔好ff啦
去溫書啦

屌你老母 點解背Marketing 仲難撚過背MO
背撚咗成日 先背得5課
又要通宵背

屌你老母

棄一課啦

點棄呀 冇tips:0)

唔早d溫怪邊個

如果你放流料祝你爆1過2

你老母就delay

仲想睇commu tutor notes啲答案
屌你老母開唔到

幾經辛苦 down到一半..

我完全開唔到啲notes
今次真係多得佢唔少
考試期間先搞啲咁既野

咪信條on9啦
學校都冇出email話delay

有無人有commun definition 個範圍可以影下 救命架

早幾日仲同個fd 係網吧睇電腦大爆炸個呀伯條片

commu definition
大家要加油

巴打多謝你

想問commu section D係咪都要答definition先再explain 根本硬食 揀都冇得揀嚟答

好似冇話跳跳都要畀definition

唔係揀8個？

呢個section C 啫，揀啲咩feedback 最易果8個咪得

我想問summer sem 如果我報咗2科
想drop一科 係咪hand write letter 交去ik 就得啦？
Thx a lot

上唔撚到MOODLE點溫書呀

email快啲

好痛苦 通宵溫commu 好驚背唔熟

其實呢啲背書科，記得個意思寫返出嚟得唔得？
見你哋成日話背哂佢

係佢個世界入面已經delay咗

好多都要答keyword
冇keyword冇分
好似係

keyword 應該記得（掛）之後解釋如果唔係背definition 應該可以用自己wording 答掛

commu其實真係唔難，熟concept嘔翻出黎就得
上年Raymond教A左

commu真係背到想死

係呀 keyword要記 解釋可以用自己wording
但重點係 呢科真係十萬個keyword 而且每一課都有關連 好似每個keyword都可以代入唔同concept咁 exam嗰陣concept一亂少少就玩完

仲有啲concept好撚似啊 啲咩separation segmentation

我連啲keywords都仲未背完

返黎過夜先黎死ser屌你老味
十二樓無人返工

asap = tmr

屌你老味咩 exam period先嚟死moodle

仲要死撚左兩日

終於有得用

炒曬啲IT狗啦

就係信唔過個辣殺server，個moodle又難用
一直都會自己backup

有份決策fundamentals of hrm exam 範圍既人 我屌你老母
人地nego 8個chapter 9份 notes
點解hrm 可以做到8個 chapter 13份notes
份數多都算 屌你老母
點解可以做撚到 point list都做到版版都一大段文字
點解可以做撚到 每一個pt都要背definition,how to run, advantage, disadvantage
點解可以做撚到30幾版既內容量多過人地50幾版
學生對於你班exam,課程設計撚就唔撚係人下話
我屌你老母

之後都唔會再讀accounting 但仲要溫blaw

有冇人做好心show下Marketing b+ / A 要幾多先有

想問下summer sem個野
唔該各位巴打
係咪可以出左成績先報summer sem
因為我想睇下低唔低分再簡re唔retake
係咪想既話到既比信個科既subject leader就得？

Mkt已炒

有冇人完全唔撚識commu section D

Communication Selection D抄到仆街

點先可以summer sem retake mkt
mkt個grade b or b+
有冇得retake

上年個fd c+都唔批

下個sem 1 retake多科應該未截?

想問吓理學士啲課程難唔難

會唔會好難先升得返U架

大炒 前3part都做得ok
一去到D

其實我到C2已經唔多對路，去到D直頭企撚咗喺度

放eas書綠色版
價錢可議

part c其實都係definition題目咁上下
明左個concept寫翻個keyword出黎

Science?

係呀

想讀邊方面 chem bio phy math ?

呢科直頭要你背熟每一隻字 背完仲要應用 煩到仆街 真係大伏

我bio chem
出路會唔會好窄
上網睇好似得好少工種咁

問你想升咩program

成個part d幾乎係到吹水
記得邊個keyword就寫邊個
btw 有無巴打知initial attraction係要寫d乜？
同埋escalating果題 係咪應該寫exploration communication 但我寫左invitation communication

冇學士
得副學士

Science 就science
好地地講乜中文

Initial嗰條寫咗similarly
Escalating就寫咗exploration

坐等收皮

冇諗過出咁多groups and teams 嘅嘢

我頭3part都ok 但見到part D真係呆哂

好多人早走

唉 最慘既係海量範圍 基本上背哂實無死 前提真係要背哂 背少隻字都唔得

而且啲concept都好撚似

如果將part d既比重分翻落abc part就好 不過無可能

Escalating個題唔係問type of communication? 我寫verbal communication , 寫完覺得好似太簡單

sem1讀 geoge教
gp project b+
asm c+
mid term踩mean
考試唔識做 應該六七成
B+

應該係答exploration / identifying communication

Escalating 有3種communication
Invitational Exploration 同 intensifying

頂 我果陣想寫exploration 但撈亂左ex.同inen.既concept 最後寫左invitational

呢題錯係咪下一題寫乜都會錯

然後佢下面果條仲要relate翻上邊答咩communication寫翻content level同relationship level molamola

我估係

Invitational唔岩咩？
佢地仲傾緊共同興趣
又無傾d深入既野點解係exploration

等commu神人解答你 我都唔知

blaw有冇tips

Sherry 話求pass就做好份revision exercise

9答話Keith disclose自己同屋企人嘅memory (disclosure increase)
之後暗示話想同Lily一齊 咩not only be my memory...(possibility for a relationship)

我覺得自己30分無哂

CCN2005 organizational behavior 可以點溫 好多嘢要背

想問下升左上POLY之後個ONEDRIVE係唔係都係會冇晒

Molamola

想問下ccn1042 econ Overall 幾多先A

Dpsy 早走

後面d2同d3有冇人討論下答案

冇錯，好多野背

Investment

Marketing interactive marketing 背左advertising

難到pk 巴打有無做C1 話應該投資幾錢果到 我計到Peg個 weight 係1.48。。 但佢又要include risk free 咁risk free asset weight =負數 係想點

想問下邊到有得commu下個sem開唔開
懷疑自己要retake 但summer冇開

簡單？我見份卷難度不太大

想問有無人知itb要幾成先有a

想問下jap1 幾多先有A+

要借錢

1.48果到我知 但risk free asset 負數即係invest幾多

幫推
順手問埋咩分有b同b+?

Blaw等食屎揮手區

屌你老味 點解sem4 要讀blaw

想問下有無人讀過introduction to tourism ，呢科要幾多有B/B+

BLaw 淨係背company law

日日喺拉巴見到同一班人 就黎完sem 有啲唔捨得
溫書溫到好頹

讀完hrm 覺得ob係清泉

我又blaw又ob 點死

如果計到負數姐係借多d risk free asset 去投資另一個asset 照咁解釋就得

利申 已grad 唔知你有無計錯

sorry巴打亂入一下 我係今屆dse雞 嚟緊會揀bba 不過唔知考成點
想參考下大家嘅意見 覺得cc邊科bba會比較好？(例如易啲上返etc)

cc無bba

應該話係business sorry

NS 真心已經贏左一半 sem 1唔使讀CCT 更加易靚grade yr 1走

唔好意思Ns係點解？(見到好似係解無major 就門associate with business?)
小弟覺得自己Elective收左皮 英文底唔算差 希望有個機會努力上返去

個個留言都有2個負皮 做乜勁

NS 姐係冇主修
你報名直接揀associate with business 就得

好唔該巴打 阻左巴打們傾計

邊個話ns唔洗讀cct

Sem1唔使讀cct關咩事
你係咪都要讀架啦😂

Sem1 呀 gpa靚仔啲 去in之前咪可以比其他人更好囉

中英文仲有得分開讀

英文唔算差 已經羸左一截了
呢度啲有啲人啲英文好撚恐怖
大家都係小學加中學一樣都係夾埋學左12年英文

有人聲稱自己EAS1(cc嘅英文科）攞A
我就諗住佢EAS2應該都唔錯啦
點知做group essay果陣發現到
原來佢唔識he she it後面個verb要加s
full stop之後個字要大階
啲sentence structure 極cam 寫到1999咁

好懷疑佢個A點拎返黎

咁就過左2年
記得第一日入黎果陣好似坐監咁，凈係想快d出去
原來到差唔多完結果陣真係會有不捨
唔捨得係cc既時光.. chur prj, assignment 同埋好好既lecturer
黎緊入黎cc既dse雞雞一定要比心機，唔好比你呢兩年白過
by no offer 低gpa 垃圾人士

No

有無人知summer sem d科幾時開始報 定已經報緊

唔緊要
下年再報過

已經完左？？

我知summer sem完左 但好似仲可以add drop？
但係Sem3 retake完左未

我4月先至drop科 仲要sem4點算

可以偷雞add drop 入去

RIP

sem 3都要偷雞？應該未截嘛

講緊summer

Algebra 朋友仔加油

如果sem2 F左科係咪可以summer sem retake 番?

完左Engine Maths 比安仔教左一年唔捨得

你果科係summer有開咪有得retake囉
睇email啦

有冇人讀過1054普通話？

我見course outline 有咁多嘢，聽講習作1，2分別係做話劇同個人短講
有冇人可以分享吓做咩題目之類果啲？

另外期終考試part 會話又係點？啫係成班坐係課室，然後逐個行出去又9up?

btw, 有冇人嚟緊sem 3 讀1054 普通話嘅？

有普通話底先好讀

我個programme 必修

其實都無咩，係逐個行出去9up
project好似無限你做咩，總之出去講野
好似仲有一個個人present,assignment 2唔記得咩黎
mid term test考你粵普詞彙對譯，拼音果類野
我地sem 1就讀，最後拎左B

assignment 2 原來就係project 自

佢習作1好似係個人短講 自己整個ppt講5分鐘倒 咩題目都得
習作二好似係group present 呢個唔記得咗

考試分筆試 口試
口試就week12 13倒 係上堂時間做 會比個時間段係嗰個時間入去考 1對1 有普通話拼音、詞語同一篇野你講 而嗰個試題會跟返你平時上堂、present嗰d表現揀畀你
筆試就都係拼音、廣譜對譯、詞語、聆聽咁

利申:好似係 文科仔sem1讀 唔係好記得 大約係咁

救命啊，考試都要對住咁多同學講，我啲普通話柒到喊

唔該哂巴打，原來考試1:1 都唔使咁緊張
因爲我轉過programme 所以sem 1 冇讀普通話

仲有我係你就今個Sem break記吓拼音先 我冇底 之後畀人C+咗

啫係b p m f 果啲？
小學中學學完唔記得好多

仲有summer sem 啊

上帝保佑 來多次一日背6個chapter既奇蹟

有冇人溫緊linear algebra

重有 8 9 10課未溫

但係年年都會出

i love u 安仔

ch.8

光頭

BLaw朋友今日加油

itb exam長題目係咪excel同access抵做啲

都唔知成個ccn1048 up乜
mola mola

緊係啦 可以背少課
狗衝啦 認真

各位考1048既人加油

只求唔爛grade

香港人大多數普通話都柒架啦
你一日都未必講到三句普通話啦

OB背到你會痴線
下年D人問有咩科好讀
第一個推OB

一山還有一山高 巴打
hrm教你乜野叫比美itb既management科
利申：ob a+

睇嚟你真係對hrm好不滿

戈陣背ob 當時exam 範圍cut半課 幾乎全考都係溫4,5日 就調轉背都得
hrm 而家溫到第三日先溫佐3個chapter
精明4個sem on9一時揀hrm

你係咪Sem3有讀中醫？ 少肥既男仔？

認錯人巴打 無讀中醫

B law
幾多分先有b

mid term 31/45
兩份asgm 4x/50
grp 唔知
exam冇唔識 自我感覺良好
A

巴打當時aggie教？

唔記得 但好似唔係

mola mola 1048 成題冇做冇左20分

hrm唔算多嘢背啦 明咗再自己吹都得 commu先多嘢背 concept多又要照背definition

PartA 定PartB

part c

想問下chinese family大約幾多先b+
個mean好高有d淆 test唔過mean

Communication係終極伏科

Blaw 要點先b+
太多野背 好多都寫到1999

無揀到 算係不幸中的大幸

咁快知個分啦

Check email啦 post咗上moodle呀

上撚到moodle

屌我啱啱仲上到

又到5月
5月頭好少出offer

屌
moodle又做乜鳩

屌呀，又死！？

係咪好多人BLAW 求C+ 就算
勁多人早走

覺得還好 exam好早做完 早咗成個鐘走 不過都係等出咗grade先再算

Moodle好波
我13號考佢12號開始停
我16號考而家又停

考完lu

考到星期五，仲要兩科同一日考

辛苦埋呢幾日 hku offer 在你手

其實背到好熟個班人係可以好快做完
早走個堆可能先係最勁

係真唔係啊！我連啲題目都未睇完已經有人早走

No no no
3個月都講唔到1句

渣ga

話說要開入門攻略post未？

咁就過咗一年
有無人覺得好快
chur既時間過得特別快？

覺
摺摺下拉把
咁就一年

覺
毒獨下自己一個
咁就一年

Year one就咁樣炒曬 係咪quit得？
利申 sem 1唔過3 sem 2都唔太睇好

巴打你咩科？n展？商科？

想知究竟commu伏啲定中醫伏啲

膠都廢事俾

Hrm我屌你老母
Ch2-8 有10分notes 份份多野到媽閪咁

Same here
Me IT

有冇Ching 講下nego 有咩重心一定要溫

日文mc會點考

4簡1

同問
未溫曬

有冇light man既弟兄

又係你巴打？

應該係無限topic 全睇運

仲諗住有得專攻Part c既課先

part c 溫戈2個software最抵
一定出加唔多難
利申：當時無溫到都揀佐 執到5分

點解有d科考完end term好耐都未有分

究竟itb難啲定applied comp難啲

社科廢jj

唔知itb係乜
到applied comp太容易

所以itb難

考OB既都未出聲

Applied computing 好撚難

我估得78成度

itb cct eas唔係死亡鐵三角乜

Applied comp認真背用黎冤grade

Itb又唔係人人都讀

不了根本背唔曬

到底...係邊個咁撚得閒逐個逐個負評

你嘅人生莫非就真係咁缺乏意義嗎

冇書溫得閒呀清

雖然呢句好撚黑人憎

不過溫曬書感覺其實都唔爽
又唔想浪費時間 又諗唔到點溫

唔小心 9^1048I 個度 仲有其他 已扣15分。。。

你目標係咩先？想入ugc定asso畢業出黎就算？
想入ugc真係建議砍掉重練。
過來人話你聽一個sem差真係好難追/無動力追
除非你sem2 3.5 or above
利申：2.8 3.3 3.3 樹大 speed offer

我計到9 -9 9......

中學讀過ict嘅表示itb 好撚易
乜柒internet database excel access e commerce
全部學過背過仲深過係cc學嘅好多
要背嘅都係啲關business事 嘅it野
我走左一半堂 最後都拎個A返黎

屌 ob真係好撚多嘢要記！係咪淨係記張revision ws d範圍就夠？搞5掂啊！

唉屌, 考完blaw , 聽日又要nego

係中文啊都未到itb啦

冇A+就切柒啦

prj d 拉到個A出黎都算係咁啦

Gen chem2比起bio更恐怖

ITB好多野背啊

有冇ching溫緊psycho?
啲notes嘅字有好多都漏空哂
宜家唔知點溫

Healthy living

冇讀過ict 又走左一半堂都可以a 啦

有冇1048 Bartholomew嘅弟子
自修咗一個sem linear algebra

下？

做pp差個一part唔識 上去問lecturer又唔答 諗極都諗唔明 好大個心結呀

pp咁易都唔識
渣嫁

佢話佢有教過 但我搵極都唔見有 都唔知怪自已無聽書好定點

佢真係好撚閪呀 差臨門一腳咋

自己慢慢諗啦

白飯撈麵

Hrm繼續屌你老母

同志

(-9)^1048 = 9^1048？因為1048係雙數，一個負數嘅雙數次方變返做正數咁睇？

想問下itb continuous assessment 有B+以上
考試就咁去答mc同鳩做幾題sq可唔可以攞到C+
真係唔想溫咁多野

我都覺，匆匆忙忙又一年，望返轉頭自己好似同以前有啲唔同，變咗

如果連carrie都唔答你我諗係你有問題多啲😂不過咁，擺上嚟提下幫唔幫到你

Commu呢科真係好撚伏
大家千祈唔好reg

字都未識打仲諗住教人

有冇人打算整新生入門攻略？

中文差唔可以教chem????我係Carrie手上冇一科唔係A+，唔通我唔教得？

Copy and paste上年個post咪得囉

Ching而家讀緊咩

year2 chem

UST?

未，考埋呢個試入

thx 你呢？你ust?

下年UST chemical engineering year 3了

原來係ching 好奇問問，ceng chem多定engine多

B(ii) part

Engine多，chem嘢好少

你試下諗cis-trans嘅bond strength/length變化，跟住拉返落去個splitting energy就ok

orbitals 嘅overlapping都關事

nego勁多女去廁所

Overlapping?

overlap先有bond, overlap得勁 = more electronic repulsion = stronger Field = larger d orbital splitting = greater energy gap

但啲ligand調左位會影響到個bond strength/length咩？ 而且cis 同tran點樣判斷邊個係stronger field?

cis-trans 嘅bond strength梗係唔同啦，個stability都唔同

Cis 同trans bond strength邊個勁啲？點解？

用Pt(NH3)2Cl2 做例子cis嘅話NH3係同一邊，Cl係另一邊，互相repulsion會唔balance,正常黎講會冇咁stable，bong strength弱。trans就唔同，NH3同Cl卡拉卡拉隔住，balance好多，自然bond strength強啲

咁所以trans 嘅bond strength 大過cis嘅 而因為咁所以個trans 嘅energy gap大過cis? 所以顏色唔一樣？

唔洗再返wk啦
希望上2樓架lift會整得返

trans應該細個cis,其實你答有分別就得，應該無需要講邊個高啲，答有分別所以顏色唔同就ok

原來係咁 多謝ching指導

但係佢Cl- ligand 係括號出面 係counter ion喎

應該打錯？正常CN=2邊有geometric iso 我記得至少要CN>=4先有喎

係囉 琴日做都覺得好奇怪
但係carrie又唔會答任何past paper

應該係括號入面

好啦 thank you
溫physical chemistry 啦Ching

同埋問Carrie嘢就唔好直接問，唔好提咩past paper asm嗰啲就ok

聽講有人係你地學校後樓梯打野戰 你地點睇

試過 冇提assignment乜乜
但佢知我問有關assignment嘅野
即刻唔答

唔好問咁實質既野，問concept會好啲，問得多就慣架啦

冇我份

來緊我都係chem eng 想問下chur唔chur
同埋engine maths係咪tran到好多科

Engine math tran到好多人讀到叫囇春嘅MATH1014

至於chur唔chur，邊有engine唔chur
第一個sem就爽，之後就

仲想搵個有興趣既minor讀下 睇怕冇機會喇咁chur
咁linear al 個d 呢 你而加有咩數科仲要讀

如果讀咗thermo嘅話第二個sem會舒服好多

我淨係要讀math2011 intro to multivariable calculus同math2350 linear algebra and differential equations

科 Linear Al 原來冇用
咁physical chem org chem 都係tran唔到？

intro psy溫唔切 好撚驚拎F

紫髮
如果讀cc應該一下就認出

有冇人知ob E part b點答

有無FM嘅同伴

我答左5可以激勵d員工

呢科今個sem 讀
冇左pauline ho教 = 輕鬆

想知幾多分先A+到

哇屌咁我都係收皮啦

係照用番a個 theory?

A有話要用theory？！
我見佢b話指明用theory先用

我A淨係用左個theory 個解釋
d factors 就用細位 咩 self set goal

其實我唔知goal-performance relationship 係講咩 好似冇見過

算啦 考完一身輕
5好諗啦 開心放sem break啦

同求，尤其最尾兩課，都唔知佢做緊乜

三求 好多野記

放棄邊兩課好 諗住唔溫outdoor lighting design

最尾嗰課shading嗰度
pastpaper嗰兩題唔知點入手

啲pp得答案冇step 咁不如做tut ex算
最尾感覺上飛住教

叫返小妹出嚟先幫

屌你老母Andy Tai
唔撚識教書翻鄉下耕田啦

讀過linear Al咪可以喺math2350屈龜囉

Org chem同physical chem淨係tran到lab，冇乜用

Andy

有咩要幫

屌啦 我答左可以 300000上360000好難咁...

F係慳到幾多%電，其他記返個condition用就得

冇tg

巴打有冇email ?

唔使，pm咗你

收到巴打你份brief note thx
祝 爆4 一路好走

OB
Individual assignment B+
Mid term 36/40
Project (written) B
Project (presentation) B+
Exam 如果80

拉唔拉到A

咁多野讀 有冇機會2年內grad

Mid 7成
其他都A
Exam 8成多D
最後Overall A+

Sd me plz 祝爆四

所以咪year 2 entry囉
我都已經連續兩個sem讀6科

可唔可以send俾小妹？

Details?

大機會a
主要睇curve
有一個sem 75 以上就可以a了

我覺得教得幾好，利申：Macro攞A

其他都A都勁啦

假設我有一科會F, 但係呢科summer唔開但sem3會開，而我sem3本身又爆哂六科，咁正路都會將一科味讀過嘅放summer讀，而偏偏我六七八月唔得閒，咁可唔可以將呢個未讀嘅科drop左讓個位出黎比retake科，之後留番sem4再add嚟讀

利申:智障

Yr2 entry 咪讀3年

求讀咗Engine math 同Mech 1既師兄
俾lecture notes 同埋tutor exercise
萬分感激
祝各位爆4.5 點揀科點入

教書Hea
喺度講佢嘅投資史/之前做嘢嗰啲
唔係講一次喎
係講咗幾次喎
Tutor 0解說
一味叫人做做做
答案到Sem 尾先po moodle
仲要次次講一落堂第一時間擺上去
我同班fd次次上完堂都睇，冇一次做到

Psycho

想問下各位巴絲 如果連續兩個sem gpa below 2 係咪一定會俾人踢走？

求答

睇完你都唔會有心機睇同識啲concept啦

慘

真心答你
我唔知

真心建議你
搵校務署問

CCN2055 exploring culture through field trip伏唔伏？

出黎做嘢啦

Goodbye

學店多謝你5皮野

Mk ching教 佢有話過上頭三四week堂 之後就唔洗上堂 比我地出去做research 然後最尾幾個weeks present 就夠掂

利申 準備sem three reg

如果exam無返但係有醫生紙 個gpa會計course work定計你0分？

申請補考

想請問下大約幾月補考？

聽TUTOR 話會計0, 話吊住鹽水都一定要番去

利申見過
考考下仲要去廁所
原來係袋鹽水冇曬要換第二包

係囉 果次嚇到陪佢考試個姑娘幾緊張

易唔易A?

屌笑左 原來真係有

Ching 係我真心左定你真心左

Chi fam 低mean 3.5分係咪一定C+冇灣轉？

幾時出gpa

lightman 好難

港史

Gender會唔會f人

交足功課，唔識mid term

有無人之前申請過學校開sem果陣個助學金？
通常幾月先會收到錢？

ps：9月申請，而家都未有消息。

夠字數咪唔會炒

唔肥就得，拎D都無所謂

9月會有消息

完sem先有
上年完exam有email 6月收到錢

有無ching可以分享下中醫notes 下個sem準備讀 想睇定先

咁你有幾多？

Psycho好難

係咪要考試過1半先有D

Itb如果80分有冇A呢
淨計考試分

會f你

Fuck埋你

四千幾

有

Ccn1101 hrm
Exam 考2-8課
唔好以為7份notes阿
係2 3 4a 4b 5a 5b 6a 6b 7a 7b 8
每份講緊40版 即係一課ch5已經80版
仲要全部都考阿

唔好讀，drop

準備好受刑未
一陣考啦

1字頭既科都咁博

1字頭既科特別多嘢背 hrm pfp itb

LME

覺得份野點

求以下科notes:
CCN1021 pfp
CCN2160 Nego
CCN2122 international finance
CCN2129 macro econ

hkcc.notes.838@gmail.com

Thanks very much

有冇人知道政府嗰3萬蚊幾時有

完sem啦

我未完呀

你完左啦咩？笑笑笑

General chemistry 2 洗撚溫

實係咁啦

我係midterm 97分嗰個
Sor9

我諗讀過pfp既人應該唔會比你
D assignment 份份都難過閪咁
仲有上堂d tutorial 有d係計分
考試又多野背

威啦威啦

溫書啦 乖

點先有

year 1 cgpa 爆4

cgpa爆4 係咪有10k

total 4皮
第1皮睇頭2個sem
政府3皮睇頭3個sem
想join外國d團 仲可以申請多1皮

認真淨係睇頭2個sem 乜
2個都係4既FD都拎到1皮 同樣cgpa
sem 3成績計落去 2個都跌穿4 但1個拎到 1個拎唔到

IC, 可唔可以講多少少點解可以拎到5萬
金獎+政府 唔係得4萬乜 定係要自己申請

金獎係將1萬 分5000 2次出

我啲fd攞銅獎係2500分2次出 以為金獎都係

難過 past paper 好多啊#
好驚meet唔到offer

有冇healthy living既同學
完全溫唔入腦
F硬

無人講fm? D mc難到

上個sem 記得又有out syl 野(RATIO)
又多問concept

我 得4日温 温一課都勁多時間
冇bio底 啲字對我嚟講真係好難

今日嗰份都係會多concept

Fm mc難係傳統

係真係難到企咗係度

raymond 自己講?
上個sem mid term 之前又係派e-book D 練習, 淨係問chapter 1 都難到仆街

係啊佢親口講

未出分d assignment同midterm係咪唔會出噶？要等6月12知道over grading？

有冇人知幾時派龜？

Gpa god cgpa god
Offer god
Grade god

6月12號放GPA 到時就知咩科咩龜
如果你個lecturer完sem都未派assignment同midterm比你 好大機會唔會知自己咩分 例如中文

正常

仆街 d mc多字到

好驚炒phy2

你個名

我一百分啊清

教phy 1 唔識phy2

MC好簡單

如果有得reg阿東就唔reg你

識reg一定reg安東尼

你兩個咁高分 我唔洗讀啦

我下個sem phy1一定reg你

歡迎上堂自修

Midterm 份卷出得易呀Ching

你叫我呢啲得8字頭嘅 情何以堪

Dr Bo Zhu

8字頭仲唔滿足
知唔知幾多垃圾fail左

唔係得四個fail左咩？

聽人講東爺好似幾溫柔 真有其事？

睇落年青有為

照咁睇 如果係安仔嘅話 就應該係忠厚老實

為人師表

利申Oscar打手
我係Oscarbb嘅門徒

其實我都係
利申：上個sem跟佢

sit東東堂啦

講起oscar就嬲

offer都攞左十世 佢封reference letter 仲未些

想問吓轉過programme 嘅人cgpa 係點計
計cgpa 會唔會計埋新programme 唔需要讀嘅科落去？

例如：

1004 CCT 舊programme 要讀，不過新programme 唔使讀
1003 中文舊programme 要讀，新programme 都要讀
啫係Credit Transfer 嘅科有4科，1科冇credit transfer

------------------

宜家嘅CGPA 應該計做：

A：
subjects enrolled :

1004 A (新programme 唔使，不過照計)
1003 B
EAS A
A科 F
B科 B
C科 B
D科 C+
F科 B
G科 A
H科 C+

加埋除10
__________
cgpa = 2.9

定係

B：
subjects enrolled :

1004 A (新programme 唔使，唔計)
1003 B
EAS A
A科 F
B科 B
C科 B
D科 C+
F科 B
G科 A
H科 C+

加埋除9
__________
cgpa = 2.5

唉！我今日先考完一科聽日考healthy living啦
今次好難唔仆街

一日真係。。。。
其實係咪40分就合格

唔知，我淨係想知畢業要求係咪要咁多個cluster既野都要pass先走到

係呀 所有科都要pass

d算唔算叫pass 我見佢係叫barely adequate healthy living得一晚溫真係搞唔掂

D係pass 我諗住meet offer咋頂

加油呀！offer開得好高？有冇其他科可以補救呀

我怕炒咋 唔高，cgpa 3.2就得

同你一樣

IT9 sem4 必讀 Computer organization

Easy easy

多謝 滴濕左既雪糕巴打幫左我
Exam 有望合格

份卷易到

個種感覺好似係入去做pp

考完就好好休息啦各位

終於完sem

有冇巴絲諗住 黎緊準備IELTS?

Here

jap1 final mc 會點出

Here 但唔想去上班

兩位清咁串嘅咩

咁佢今次真係照copy pp黎出喎 有眼睇

Jap1 求B+

今次真係pass到都要還神

今日2點先溫

未溫 N1底

我英文垃圾想考6.5

6.5好容易
利申8

巴打咩program?dse lv?

翻譯
dse 5

Engine仔dse 得2

終於讀完asso la

好唔捨得CC

有冇人分享下英文差既話ielts要點prepare下
英文得2 想要6.5
有冇成功既師兄分享下

日文求b

清locker 果時有d感觸

一諗到大家各散 以後都未必再聯絡同見面 就傷心仔
好難得有個地方係大家有共同目標去努力
入嚟既時候同自己當呢到係個跳板就夠 唔好有任何感覺
但走既時候偏偏對呢到真係有份情

請問一下 hkcc既宿舍如何 有師兄講過狗也不屌 求指教
利申：黎緊新生 只想專心讀好書 但屋企有啲遠

有幾遠先

屯門

住宿無撚用 要轉心讀書就唔好住宿啦

屌 係hhb瞓咪得囉
反正有得沖涼

有冇人熊本團

諗著方便過係屯門返學先有咁既諗法
好似感覺上 每日車錢計計埋埋都差唔多

好驚meet唔到offer
點解今個sem個exam timetable差到咁
溫都溫唔切就入左去考

blaw nego 連住考
有FD commu blaw nego 連住

你要理解cc...
cc有咁多科, 無可能可以就哂每個學生, 令到每個學生exam timetable都好靚...

同埋見有d人鬧編時間表既人, 唔好咁啦...
有無諗過 每個學生一個sem考3-5科, 佢編既時間表要令到每個學生都唔會撞左自己要考既科..
係幾咁困難同煩既事...

例如你今個sem考Econ , MO +一科細科, 咁佢就唔可以將呢3科編埋同一日+同一時間考..
你諗下咁多個學生, 咁多個combination...

所以各位體諒下admin既同事啦

其實連住考 我覺得不是問題, 重點是夠唔夠時間溫書.

我寧願 5科連住考, 但5科都係哂exam period 最後一個星期. 咁就一定有充足時間溫..

Conditional offer 要好高
正常應該唔難meet 除外你poly A&F嗰啲
如果唔係應該今個sem Hea讀都得
我今個sem1日考2科 2科都前一日先溫 好Hea
其實唔炒就得啦 唔洗擔心咁多啦
冇事既

我地當然明白
但有時會諗 點解唔fix咗個時間表佢 日日都一樣
或者早小小早timetable

姐係你覺得我冇poly A&F offer

我係覺得點解佢唔一早整左exam timetable比我地先比我地揀科 咁我就一定唔會揀OB黎讀 Blaw同Ob連住考簡直

我就係唔知你有咩offer 先話通常poly 啲offer要求既Cgpa高啲

咁有d人咪可能簡唔到佢想要既科...
例如如果佢編左 某兩科同一時間考, 咁有d人想同一個sem讀呢兩科咪揀唔到..

除非佢編到每日每個考試period都只留比一科, 例如每日既9:30am , 同2:00果場 都係加埋得兩科考... 但呢個肯定好難實現, 要花多好多成本同資源..

同埋會將個考試period extend到好長...

btw, 我今個sem都有一科連住OB考..

OB真心好多野背.... 感覺好似多野背過MO..
多野背之餘, 仲要係d野難背過MO好多...
比較抽象, 難d背入腦...
btw,你有無溫佢出果份revision exercise ?

佢份revision基本上包晒 最後溫唔切個2課就淨溫佢revision d題目 都中既

meet唔meet到就睇呢個sem有冇3.6

有既 呢家擔心嚟都冇用啦 等6月12啦

根據我3個sem + 1個暑sem既經驗
hkcc會偷跑timetable / enrollment 既tutorial group
但係絕對唔會偷跑GPA ..

唉
又係等龜嘅日子

幾時放gpa

8月30

mola mola

話說對上一次偷跑GPA好似係2014年 早半日定一日
2015後都未再見過有

MO ,
Introduction to Econ,
OB,

想知拎A+ / A / B+ 既人 既分數係點..
拎呢3個grade既人介唔介意講下你 assignment mid term exam既分...
好緊張...

MO A

Mt 90
ASM 95
Prj B+
Exam 無睇 我估～70

好心爬下文先再問啦
呢d科起碼每科 之前堆post有10個人答左咩分咩grade

intro to econ
冇dse econ底 ,
coursework 7x ( mid term 8X, assignment 2份都係70)
exam 除左MC 有信心撞岩晒, 後面D cost 完全唔撚識
最後B+

有沒有巴絲知jap1 a+ range 係幾多 ??

mo
individual c+
group a-
midterm 8x%
exam 79
overall a

econ
all assignment above 95%
midterm around 78%
exam around 80
overall a

ob
assignment b+
group b+
midterm around 90%
exam 90
overall a+

>95分
不過唔記得左呢個係指總分定exam only

咁高既咩? 見midterm d mean得60幾分 以為overall >90/92 會有機tim

我sem 3讀係咁高囉 我自己overall 97 就a+
但你預你90-92既就一定有a

midterm 個mean 咁低架?
我係Wk 讀個 mean 有70幾

上個sem我個班個mean 90

sem 4 應該冇晒本身有底既人讀?

都仲有一兩個既

可能係sem3個mean太高先要>95
sem4啲人95%冇底

我wk 自己班就68 全級就～72

我預自己overall 94-95 咋
差一分真係喊出黎

18DSE應該差1-2分先入到ugc asso報咗poly cc嘅accounting 想問下難唔難讀 易唔易爛grade

ACC programme 既科都唔太難 不過唔好以為無嘢背 ACC要讀business law同audit

中學econ同ba底唔錯 易唔易拎靚grade? 同埋多唔多人係有heart讀

驚free rider

你真係天真
Free rider 邊有樣睇

呢d冇得避
同埋acc programme 第1個sem d科除左英文
其他科project 只係輔助
你爆seed 背撚晒 爆4
輕輕鬆鬆year1 走
唔好係到留多1年
sem3 好撚辛苦

有冇ching 知金獎同銀獎要幾高gpa?

sem 3揀pfp同fm 其實好輕鬆 輕鬆過第一個sem

有唔少人一諗起讀asso 可能做project 會有free riders 就驚左 , 可能就因為咁而唔讀asso
但其實係過份放大左..

其實多數每科project咪都係佔成個course只大約10幾20% , (係有少部分course會佔even 40-50%) , 以我經驗 係度讀 , 要拎A(4.0), project就算做得唔太標青, 都可以有A ...

所以唔好諗到project, free riders搞到入唔到大學 咁誇張..

Project 永遠都係佗衰家 唔係B就C 但係全部最尾都A 只係冇+

Overall A (4.0)都好好啦已經.

係睇唔過d人講到asso有freerider 就卻步 唔揀asso

A都好
A+可以幫手拉翻個grade
你知EAS同中文呢啲濕鳩科啦

睇一睇返context ..
我話睇唔過d人講到asso有freerider 就卻步唔揀asso, 講到好似一有freeriders就入唔到大學..
我咪話 project做得唔好, 都有機會成科拎A..

睇一睇返context..
唔好只係睇我呢句 " A都好啦" 黎評價..

呢2科讀果陣係幾過癮
不過比d 閪lecturer 教就係成個sem 都仆街

Pfp 有咩lecturer 介紹

我今年讀得2個人教
yanny pang 同jandia poon
我就yanny 教
改assignment , test 果D 好嚴
同埋呢科D assginment 會出D notes冇既野, 佢上堂未必有講
你答唔到 真係會成條錯晒
yanny 又唔會答你
不過佢幾好人既, 你notes 唔識佢會詳細教返你

jandia 我就唔知

同埋我睇就好大部人pj都係B / B+
其實差距唔算好大
爆final仲好過係pj到放時間
我商科 兩科pj都B+ 最後都A+左

CCN 2055 exploring culture through field trip會唔會好伏？

Gpa god

過3 is ok

有無人知依家cc gym房開唔開
係拍卡就入得定係要上csao book

想跪求notes：
中溝
Values and ethics in daily life
Intro to philo
Chinese creative writing
Selected readings of hk ficition

tg: hkcc_on9
Email: cheungmeiki5422@gmail.com
大恩大德感激不盡！！

Chinese creative writing
祝你好運

Ching講多少少 大概學啲咩 assignment咩做法？

除非你中文底好好，如果唔係都幾大鑊
好易爛grade

有冇detail少少..

時也。命也
冥冥中自有定數
唯一可以做既就係減少要exam既subject 量
將風險壓到最細

BA底會幫到你本科subject
但Econ底隨時會害左你
入到黎要忘記考評局個套econ考法

我唔係背marking果類人

唔只係背marking
intro to econ係針9 DSE雞
唔少definition位有改動
等你地疲於奔命
癲到連Long Run AS都由LRAS變做LAS
睇路啦

又ethics又philo
你諗住入中大哲學？

Here!$

陣間見

其實架電梯冇壞
只係上面擋雨過塊玻璃碎晒

Asso冇份喎

自

有啊，add drop 囉

想問下幾時可以報Summer Sem?

完撚左啦
冇得報啦

想問吓點樣知道自己final考成點 邊度有得睇分

真心話問 見人地拎到自己個分出嚟討論

myhkcc>assessment results

Outside service period
我意思係真係知道自己final幾多%
唔係知道個grade喎

Outside service period
我意思係真係知道自己final幾多%
唔係知道個grade喎
岩岩覆錯sorry

撚有得睇
最多係派龜後
申請睇卷睇分

GPA GOD

呢個要睇你肯付出幾多🚬

咁快拜定 仲有2個星期

我無時無刻都拜緊
心中銘記
gpa神眷顧

Pass god 求全科合格

moodle又死咗？

笑話gpa神的
必糟gpa笑話

有冇year 1 手足要notes 既softcopy
我locker 入面有
ccn1003 chinese
ccn1021 pfp
ccn2123 TAX and audit
ccn2160 nego
ccn2113 FM

Gpa God

想要nego

Locker幾多號

我未返去執, 過2日返去睇, 你地留低TG

想要PFO NEGO

仆街
原來我打錯左
應該係hard copy
有d科我係冇softcopy

有冇人北京團

FM TAX PFP

想要NEGO

其實邊到可以搵到non豬啲source
搵唔到

跪求ccn2048中史，ccn2017中化同埋chinese family嘅note

跪求softcopy 2282 Chinese creative writing
2212 Selected readings of hk ficition

tg: hkcc_on9
Email: cheungmeiki5422@gmail.com

同問
有冇得退返

有無人收到cc助學金

想知佢點比
照計佢無我銀行戶口
又無我叫我比戶口佢
唔通寄封信加張cheque 黎屋企？

日日打去Poly牙科診所都冇人聽 上網book就次次都 can't be arrange

仲唸住告別cc前洗多次牙添

啱啱再打終於book到一個月後洗牙

有冇人係1條友去ice tour
好驚到時個個都係同fd一齊
得返自己一個毒撚

一開始我都以為係 點知絕大部分人都係一個人去

放低tg plz 有中化

感激不盡

CSAO話呢個月尾有result
仲未收到E-mail

表示今年一打去就book到

今日30

上年29號就出result

我都係一個人去

Ching 去邊個團

有冇人收到E-mail 話會批助學金

有無巴絲有
positive psy
per psy
RM Psy 既softcopy notes

Summer term 一科堂數照舊？

teaching week少咗

跪求CCN2014 Food hygiene, CCN2254 cell bio notes

有用連結
HKCC官方網站:
CSAO 校園設施booking:

玻璃房(小組研習室) booking:

HKCC用語及設施一覽

校園類
HHB: 紅磡灣校園
Science/Engine/IT/Design嘅home campus
最近港鐵站: 黃埔/紅磡

WK: 西九龍校園，分南、北兩座
Business/文科嘅home campus
最近港鐵站: 油麻地/奧運

Shuttle: 來往WK-PolyU本部-HHB嘅穿梭巴士，Express為不經PolyU本部嘅班次

myHKCC: 紀錄大量資料，睇GPA，reg科，聯絡資訊都係度改

Moodle: 用嚟download lecture notes，入面有link連去past paper database

圖書館/拉巴:
WK拉巴入口同counter位於北座5樓
5樓有電腦同printer
4樓入面有間電腦房，電腦房出面好多圓枱同玻璃房
6樓係藏書區，借書需要到5樓counter辦理外借手續；同時設有玻璃房、電腦同大量自修用座位比你用，玻璃房用嚟傾project，每間玻璃房都有電腦同圓枱

HHB拉巴入口同counter位於10樓
10樓有電腦同printer，玻璃房位於圖書館入口外面
9樓係藏書區，借書需要到10樓counter辦理外借手續；同時設有電腦、大量自修用座位比你用

*Exam period星期日及公眾假期可以透過貨Lift到WK4樓溫書，HHB10樓玻璃房長期開放
*HKCC學生亦可以用PolyU本部嘅包玉剛圖書館

網吧: 即學生電腦中心，WK嘅網吧位於南座5樓；HHB嘅網吧位於11樓，提供電腦以及printer、notebook同iPad租借服務、並設有printing quota增值機

*每一學年免費refresh 2,000 quota，上年有多quota都係只會補充到2,000

Express Printing Area: Printer位置
WK: 南座1樓、北座7樓、南座9樓，HHB: 1樓、3樓、6樓

Hall: 禮堂，WK hall設於南座UG、HHB hall設於1樓，可以利用上面設施借用系統個網址book場打羽毛波

鏡房: 舞蹈室，設於WK北座UG及HHB2樓，可以利用上面設施借用系統個網址book場

明日: 即24小時開放嘅明日課室，位於WK南座2樓同HHB UG；入面有好多張備有差座嘅六角枱 (雖然好似好啱傾project，不過實際上好嘈+好多MK長期霸佔，好少人係度傾project)

*想搵地方傾project/食飯/做功課/hea嘅話可以考慮下一啲周圍嘅枱，例如WK南座7/8樓咁，除咗圓枱之外都有插座

Cafe: 即Pacific Coffee，位於WK北座LG及HHB4樓；同位置設有7-ELEVEN

獸醫: 學生保健中心，位於WK北座LG及HHB LG $15睇1次醫生 不過d藥廢的

HKCCSU Office: 學生會辦公室，位於WK南座3樓及HHB4樓

嫂房: 屬會辦公室，位於WK南座3樓及HHB4樓

學術類
Sem: Semester，即係學期；1個學年總共有3個Sem
Sem 1: 9月-12月 13 Teaching weeks
Sem 2: 1月-4月 13 Teaching weeks
Summer Term: 6月-8月 7 Teaching weeks

Lecture: 通常上兩粒鐘，某啲科要上三粒鐘

Tutorial: 做exercise同review返lecture講過嘅嘢，同時都係做presentation嘅堂嚟，大概有25人1個tutorial

Lecturer: 負責教你個科嘅老師

*HKCC sem1 你上嘅所有tutorial都會係同一班人，係識朋友嘅好機會

Mid-term: 通常考返Week 1-6內容嘅測驗，佔coursework嘅30~50%不等

Final: Final examination，佔整科0%/40%-50%

Sit堂: 上其他lecturer/同一個lecturer其他時間嘅堂，通常Sit得都係唔得閒上自己個時間、一係你個lecturer太廢

Day-off: 星期一至五其中一日無堂叫1日day-off、2日無堂叫2日day-off，1日day-off唔難整出嚟

Grade: 每一科嘅成績咁解，A=4.0 B=3.0 C=2.0 D=1.0；HKCC嘅sub-grade得plus，冇Minus，而plus= 0.5，所以每一科最高嘅Grade係4.5，某D科係唔會派A+例如英文

GPA: Grade Point Average，係由你嗰個sem讀嘅每一科嘅grade加埋除返你嗰個sem讀嘅科目數量計出嚟

CGPA: Cumulative Grade Point Average，累積咁多科嘅GPA

Credit: 學分，HKCC所有科都係3個cre；1個sem大概讀15個cre，下限12、上限18

GE Subject: 通識科目，HKCC學生一定要係5個類別入面讀至少4個類別嘅科先可以畢業；GE科有quota限制每科人數

DS Subject: 你個division嘅科，例如Science Program要讀返嘅science科

Reg科: 每個sem嘅Week 6去揀下一個sem嘅科目

AddDrop: 用嚟揀timeslot揀老師揀科嘅，因為每一個lecturer嘅vacancy有限所以要鬥快reg入去你想入個班，每個sem嘅頭2個禮拜你都會見到成堆人係網吧不斷refresh vacancy，通常Year-2先要透過AddDrop揀科去換走唔想要嘅科

*新生第一個Sem係冇得AddDrop的

Turnitin: Check plagiarism嘅工具，check你份assignment有冇抄人

Consultation Hour: 每個老師每個禮拜會有3粒鐘坐係自己office，你可以問書、舉報freerider、同佢吹水等等

Freerider: 對份project無/少貢獻嘅人，明明唔做嘢但係又好厚面皮咁痴住你去攞分

*如果想舉報freerider，請收集好證據 (例如：WhatsApp cap圖，Google Drive修改記錄等)

Killer: 意指專出爛grade嘅lecturer HKCC好少killer (Helen Yeh係個好lecturer)

Deadline Fighter: 每樣嘢都要接近deadline先做嘅人(例如聽日交project今日先開始做)

校園組織類
CFM: 校園設施管理處設於WK南座LG及HHB LG，物品報失請往CFM

CSAO: CPCE Student Affiliation Office，處理學生活動成績表嘅Order，多數活動申請表都係依度交；位於WK北座3樓及HHB4樓

GO: General Office，比較少事情需要到GO辦理；位於WK北座13樓及HHB

IK: 詢問處，亦都係校務處，多數係度交文件，關於academic嘅嘢都係度處理

ITU: IT部，負責處理所有IT問題，counter設於網吧門口

HKCCSU: HKCC學生會，分為3個大組織；
ExCo: 幹事會，負責搞活動，處理文件
Press Com: 編委會，負責出版事務
Council: 監委會，負責核數同批核文件

*ExCo(大O)同Press Com(中O)嘅o-camp係新生註冊個幾日招生，ocamp會係開學前

屬會: Under ExCo嘅嫂

*屬會嘅o-camp(細O)會係9月第1個禮拜係Hall擺Booth招生，ocamp會係Week2/3舉行

整左個新template準備新生入學，有咩錯處請各位ching指出

HKCC 2017-18 討論區［11］我要reg科啊啊啊啊

呢個詳盡啲

[HKCC]香港專上學院2017新生入門攻略

同埋參考下呢個

聽日再整

有幾多手足擔心緊final 會唔會f
ccn2031 stat
ccn1019 jap1

ccn2048

兩科都極容易A+喎ching

呢兩科大約幾多分有A+?

跪求
CCN2042 COMPUTER PROGRAMMING
CCN2048 THE HISTORY AND CULTURE OF MODERN CHINA
CCN2250 ENGINEERING MATHEMATICS
CCN2251 ENGINEERING MECHANICS I
CCN2262 ARCHITECTURAL TECHNOLOGY IN THE BUILT ENVIRONMENT
CCN2269 ENGINEERING GRAPHICS AND COMPUTING
notes

求各路英雄相助

加油呀師弟

讀完兩年，帶著不捨和遺憾，前往下一個新環境，重新適應生活..

用水洗咪得

同求

咩U offer

有用連結
HKCC官方網站:
校園設施booking:
玻璃房(小組研習室)booking:

HKCC用語及設施一覽

校園類
HHB: 紅磡灣校園
Science/Engine/IT/Design嘅home campus
最近港鐵站: 黃埔/紅磡

WK: 西九龍校園，分南、北兩座
Business/文科嘅home campus
最近港鐵站: 油麻地/奧運

Shuttle: 來往WK-PolyU本部-HHB嘅穿梭巴士，Express為不經PolyU本部嘅班次

myHKCC: 紀錄大量資料，睇GPA，reg科，聯絡資訊都係度改

CARES: Co-curricular Activities Registration System嘅意思，係用嚟報義工/talk/課外活動嘅System；讀HM要報Hotel Stay都係到報

Moodle: 用嚟download lecture notes，入面有link連去past paper database

圖書館/拉巴:
WK拉巴入口同counter位於N5
5樓有電腦同printer
4樓入面有間電腦房，電腦房出面好多圓枱同玻璃房
6樓係藏書區，借書需要到5樓counter辦理外借手續；同時設有玻璃房、電腦同大量自修用座位比你用，玻璃房用嚟傾project，每間玻璃房都有電腦同圓枱

HHB拉巴入口同counter位於10樓
10樓有電腦同printer，玻璃房位於圖書館入口外面
9樓係藏書區，借書需要到10樓counter辦理外借手續；同時設有電腦、大量自修用座位比你用
*Exam period星期日及公眾假期可以透過貨Lift到WK4樓溫書，HHB10樓玻璃房長期開放
*HKCC學生亦可以用PolyU本部嘅包玉剛圖書館

網吧: 即學生電腦中心，位於WK S5及HHB11樓，提供電腦以及printer、notebook同iPad租借服務、並設有printing quota增值機
*每一學年免費refresh 2,000 quota，幾多quota都係只會補充到2,000

Express Printing Area: Printer位置
WK: S1、N7、S9，HHB: 1樓、3樓、6樓

MPH/Hall: 禮堂，WK hall設於SUG、HHB hall設於1樓，可以利用上面booking網址book場

鏡房: 舞蹈室，設於WK NUG及HHB2樓，可以利用上面booking網址book場

明日: 即24小時開放嘅明日課室，位於WK S2同HHB UG；入面有好多張備有差座嘅六角枱 (雖然好似好啱傾project，不過實際上好嘈+好多MK長期霸佔，好少人係度傾project)
*想搵地方傾project/食飯/做功課/hea嘅話可以考慮下一啲周圍嘅枱，例如WK S7咁，除咗圓枱之外都有插座

Cafe: 即Pacific Coffee，位於WK S3及HHB4樓；同位置設有7-ELEVEN

獸醫: 學生保健中心，位於WK NLG及HHB LG $15睇1次醫生 不過d藥廢的

HKCCSU Office: 學生會辦公室，位於WK S3及HHB4樓

嫂房: 屬會辦公室，位於WK S3及HHB4樓

學術類
Sem: Semester，即係學期；1個學年總共有3個Sem
Sem 1: 9月-12月 13 Teaching weeks
Sem 2: 1月-4月 13 Teaching weeks
Summer Term: 6月-8月 7 Teaching weeks

Lecture: 通常上兩粒鐘，某啲科要上三粒鐘

Tutorial: 做exercise同review返lecture講過嘅嘢，同時都係做presentation嘅堂嚟，大概有25人1個tutor

Lecturer: 負責教你個科嘅老師

*HKCC sem1 你上嘅所有tutorial都會係同一班人，係識朋友嘅好機會

Mid-term: 通常考返Week 1-6內容嘅測驗，佔coursework嘅30~50%不等

Final: Final examination，佔整科0%/40%-50%

Sit堂: 上其他lecturer/同一個lecturer其他時間嘅堂，通常Sit得都係唔得閒上自己個時間、一係你個lecturer太廢

Day-off: 星期一至五其中一日無堂叫1日day-off、2日叫2日day-off，1日day-off唔難整出嚟

Grade: 每一科嘅成績咁解，A=4.0 B=3.0 C=2.0 D=1.0；HKCC嘅sub-grade得plus，冇Minus，而plus= 0.5，所以每一科最高嘅Grade係4.5，某D科係唔會派A+例如英文

GPA: Grade Point Average，係由你嗰個sem讀嘅每一科嘅grade加埋除返你嗰個sem讀嘅科目數量計出嚟

CGPA: Cumulative Grade Point Average，累積咁多科嘅GPA

Credit: 學分，HKCC所有科都係3個cre；1個sem大概讀15個cre，下限12、上限18

GE Subject: 通識科目，HKCC學生一定要係5個類別入面讀至少4個類別嘅科先可以畢業；GE科有quota限制每科人數

DS Subject: 你個division嘅科，例如Science Program要讀返嘅science科

Reg科: 每個sem嘅Week 6去揀下一個sem嘅科目

AddDrop: 用嚟揀timeslot揀老師揀科嘅，因為每一個lecturer嘅vacancy有限所以要鬥快reg入去你想入個班，每個sem嘅頭2個禮拜你都會見到成堆人係網吧不斷refresh vacancy，通常Year-2先要透過AddDrop揀科去換走唔想要嘅科
*新生第一個Sem係冇得AddDrop的

Transcript: 成績表

Turnitin: Check plagiarism嘅工具，check你份assignment有冇抄人

Consultation Hour: 每個老師每個禮拜會有3粒鐘坐係自己office，你可以問書、舉報freerider、同佢吹水等等

Freerider: 對份project無/少貢獻嘅人，明明唔做嘢但係又好厚面皮咁痴住你去攞分
*如果想舉報freerider，請收集好證據 (例如：WhatsApp cap圖，Google Drive修改記錄等)

Killer: 意指專出爛grade嘅lecturer HKCC好少killer (Helen Yeh係個好lecturer)

Deadline Fighter: 每樣嘢都要接近deadline先做嘅人(例如聽日交project今日先開始做)

校園組織類及其他
CAT: Co-curriculum Achievements Transcript，紀錄你參加過嘅HKCC活動，唔係所有活動都會落CAT，HKCC有獎學金比儲CAT嘅人

CFM: 校園設施管理處設於WK SLG及HHB LG，物品報失請往CFM

CSAO: CPCE Student Affairs Office，處理學生活動成績表嘅order，多數活動申請表都係依度交；位於WK N3及HHB4樓

FSCC: Further Studies and Career Centre，入面有關於升學/搵工嘅資訊，有本薄仔有畢業生資料 (例如GPA+programme+interview details+佢收到咩offer)

GO: General Office，比較少事情需要到GO辦理；位於WK N13及HHB16樓

IK: 詢問處，亦都係校務處，多數係度交文件，關於academic嘅嘢都係度處理，位於WK N2同HHB UG

ITU: IT Unit，負責處理所有IT問題，counter設於網吧門口

PDA: Personal Development Area嘅意思，由CSAO開嘅地方，入面有得做下心理測試同聽音樂放鬆下，你都可以係到搵到社工傾計

HKCCSU: HKCC學生會，分為3個大組織；
ExCo: 幹事會，負責搞活動，處理文件
Press Com: 編委會，負責出版事務
Council: 監委會，負責核數同批核文件
*ExCo(大O)同Press Com(中O)嘅o-camp係新生註冊個幾日招生，ocamp會係開學前

屬會: Under ExCo嘅嫂
*屬會嘅o-camp(細O)會係9月第1個禮拜係Hall擺Booth招生，ocamp會係Week2/3舉行

以下係關於所有HKCC學生嘅Q&A

Q1. 咩叫死亡鐵三角？
A: 所謂死亡鐵三角，係指CCN1003 大專中文傳意，CCN1004 Creative and Critical Thinking同2科English for Academic Studies I&II
*英文2左嘅同學要係Year-1 Sem1讀多科CCN1002 Practical English for College Students
*有傳2018/19學年開始英文2咗嘅同學要讀Academic English I&II而非EAS

Q2. 點解要叫死亡鐵三角？
A: 主要係因為依3科爛grade機會比較大，中文主要用普通話上，唔排除有lecturer間唔中用粵語，但假若你聽唔明普通話，可以準備全個sem坐係到自修，而且end-term好撚多濕勁野考，包括考你寫簡體字，而呢科最高grade係A (聽聞2017/18 Sem1 有人A+)；EAS學起上黎就冇咩難度，但份mid-term真係偏難，mean得50分到，英文底唔好既依關都幾難過，呢科最高grade都係A，但得3%人拎； CCT對concept夠清嘅人嚟講係可以好淺，但對某d人嚟講係好難，讀落去先會知道自己究竟明唔明CCT講乜。唔明白既話，你份mid-term50題MC有機會一題都唔識做，最高個grade派到A+

Q3. 死亡鐵三角嘅grade爛咗可唔可以retake搏靚grade?
A: 中文同英文唔會fail你，就算比個爛grade你都一定要你pass，所以冇得retake而CCT就可以retake

Q4. 咩grade先retake到？
A: C+或以上retake嘅機會都比較微，C/D/D+就比較大機會但都要睇下多唔多F嘅人retake；你話你B/B+都想retake嘅話就視乎個科多唔多人F，位會俾咗低grade嘅人先，真人真事有人MO B左都俾佢retake

Q5.點樣申請retake?
A: 去ik搵佢拎Form 31 - Application for Retaking Subjects / Taking Unqualified Subjects，填完交返比ik等佢批，記得講清楚係拎邊份，有兩個版本
1. retake passed subject；2. retake failed subject

Q6. Retake要幾錢？
A: 每科$5,000

Q7. 幾時俾retake既錢？
A: 報咗名先，上到mid term前嘅幾堂就會有交錢個deadline，好似平時交學費咁交

Q8. Retake有冇得reg時間/lecturer?
A: 視乎個科多唔多人retake，睇佢開幾多班，原先教你個lecturer未必會係Summer Term再教

Q9. Retake既mid-term/final係幾時?
A: 6月中開始，7月中mid-term，8月頭final，8月尾放GPA

Q10. 應唔應該讀Summer Term?
A: Summer Term專門用嚟俾retake嘅同學讀，retake就唔多講；如果你因為想Sem3讀少一科，即係Sem3讀四科，或者英文2咗Sem3要讀6科，Summer Term可以比你讀定其中一科先令自己Sem3冇咁chur
*Summer Term係比較chur嘅，有可能會係夜晚上堂，例如5PM-9PM (lecture tutorial連住上)，每個禮拜2堂

Q11. 點樣睇Summer Term有咩科可以讀/timeslot/幾時deadline
A: 可讀嘅科目，幾時截止同幾時開sem嘅日子年年不一，想讀Summer Term請check實自己學生email

Q12. 進步獎/HKCC金銀銅獎/政府Outstanding Performance Scholarship (OPS)點申請?
A: HKCC提名，唔洗申請，等email就得

Q13. 英文好係咪有優勢?
A: 英文好確實有優勢，但唔讀書都係冇用，有人DSE英文攞5，EAS都係拎B，講左咩自己參透下

Q14. Year-1唔過3，係咪quit得?
A: 我同你講你可以咁做，但亦有唔少人Year-1唔過3而Sem3&4爆4最後有UGC offer，以上嘅例子多不勝數，但講完你聽而又唔讀書，咁最後有上面嘅例子又如何呢？Year-1完咗自己可以睇下你CGPA幾多，再計下你下兩個sem假設爆4嘅CGPA係幾多決定要唔要quit

新template有咩不足大家可以加返落去

幾時知道summer sem時間表

嚟緊9月入讀

咩科

gpa god

求CCN2035 Values and Ethics in Daily Life notes

MO Proj C+
最後出A+

想問下幾多號派grade?

唔答伸手黨

6/12
一時唔記得咗喺邊度搵唔使咁撚串嘅

想問如果有科fail左 學校會唔會打黎？定係要出成績個陣先知？

出成績先知，玩埋呢個星期先啦

好驚唔過2

summer sem出咗時間表

Gpa god

Pass god 求全部有D
過一就得

Gpa god cgpa god

GPA god

我想問gpa 1.98入唔入到速大？

社大就得

唔想retake

reg 左先收到?

就算無reg都有得睇各科嘅時間表，但邊個教就唔知

係邊度睇?email , myhkcc ,moodle 都搵唔到

眼大睇過龍有怪莫怪

請問知唔知幾時會有知邊個lecturer教嘅時間表 同邊到有？

搵到了，真係眼大睇過龍

做個統計
呢到有幾多人讀n展,science,IT,商科
IT.n展,science 正皮
商科 負皮

gpa god
正皮者爆4

GPA God

GPA God
我想平安度過yr1呀

GPA GOD
每日一拜

想問幾時出gpa ? Transcript 佢係好似sem3寄黎定點？Exam paper viewing 時間表係邊？

同埋6月中 去旅行既話，同Exam paper viewing撞左既話，有無得申請轉時間睇？

呃正皮
Btw 正皮ed

Btw 各位知唔知文科eas 大概咩percentage 攞咩grade?

快啲到12號 但真係唔敢諗文科EAS同communication studies嗰grade

文科EAS II ,
當年唔計participation果5%,
大約有68%, 最後B+

Summer讀CCN2014 有咩要注意

有d問題可以check返email
睇卷個度 17樓唔會因為你要去旅行而比你改時間

好似1/9派grade

有冇讀過婦女史既同學可以比B+同A既分比我參考下

A+ *3
B+ *3

比我圓夢

唔該哂

希望唔會改錯卷啦

Gpa god!!!

係 到時個server會爆炸 多數12:10先入到

諗起上個sem 唔夠膽 一次過睇哂d分.
禁入Enrollment, 慢慢一科科 拉落去睇.

廢事 一野睇哂所有科 受驚過度

Sem2份transcript 使唔使比錢申請？定係每個人都會派？

sem 3 4先會寄份transcript比你
sem 2 可以自己去IK 比$50 申請

有無人有nego pfp嘅lecture notes soft copy

有冇讀 Gender Issues 嘅巴絲？
就咁睇個group no. 好似有好多班

hi

有冇手足sem break 都會返CC

hi 邊到有得睇哂gender issues所有group嘅時間表？
我有時段唔得想轉走佢

想問邊到有 感謝
我都係睇曬email, myhkcc, moodle都無

你讀咩科

送notes

jap2
fundamentals of hrm
crm 齊notes 無asm
advertising and promotion
consumer behavior
ITB
mkt research fundamental
ccn 2031 stat
中西溝 得notes

無特別講明既都齊哂notes+asm
有心讀既就留tg比我講要咩科啦

Gpa God
祝yr1者爆4 yr2者meet offer

GPA god
俾個3我meet offer

gpa god \|/

祝各位freerider好似我username 咁，各位勤力嘅過3.5爆4

@manlkd 中西溝 thanks 師兄

想要
advertising and promotion
consumer behavior
mkt research fundamental

GPA god
求過3爆3.5

Gpa god
求過3

求過一 科科pass

GPA GOD
求過3

GDP god

GPA GOD 求meet 到offer

eas I sci and tech要幾多成先有B+/A
祝過3.5 爆4

想要
consumer behavior

送NOTES
Organizational Behavioral
想要就留TG

Offer god

同問

仲有5科

想要中西溝 感謝

收到email話Linear algebra有得宜家reg summer sem
係咪我炒咗先收到？定正常有讀既人都收到？

Sem2唔洗讀都 有email 唔洗驚

......我打左去ik問
佢都話未出
睇到既可唔可以講我知邊到睇
當做下好心啦

myhkcc, subject registration, view subject timetable

個學生報係咪好撚唔掂
send 左幾次email叫人搞ocamp

GDP God

Gpa god!!!
只求全科合格

SEM2 個GPA應該跌到仆街
至少跌0.4

GPA GOD

我想問幾時出summer 個 timetable
姐係有lecturer名戈個
係咪email出架？
因為搵左好耐都冇 如果有人知可唔可以應我 感謝

戈

有冇人同我一樣好撚驚派grade

又想知但又好驚
好矛盾

GPA god
求2.0 grad

大你double

巴打year 1?

喂 幾時隻揪

係啊

我yr2
加油呀 , 頭3個sem好撚重要
sem4 就係收offer頹廢

祝巴打meet到offer

好撚驚business econ 同埋nego 肥佬
平時分得c+ ~ d+
考試鳩做

冇事嘅
樂觀啲

話說之前話開新生入門攻略位巴打呢
無左影嘅

去咗旅行 返嚟再整埋新生Q&A
新post請用係34頁嘅新template
Btw GPA god

做乜鳩咁撚多gpa god
一早考好個試 溫好你啲書咪得

嗰字 速成 口口
筆劃 棟勾橫 撇棟棟勾橫棟棟勾橫橫
戈